[痴線過明日大愚]港鐵北上東莞合作開發濱海灣站 「三鐵合一」40分鐘到香港

【文匯網訊】（香港文匯網記者 方俊明）據廣東省發改委新印發《東莞濱海灣新區發展總體規劃（2019—2035年）》顯示，強化濱海灣站樞紐功能，加強與東莞、深圳、廣州的軌道交通銜接。記者26日從有關鐵路部門獲悉，按規劃，濱海灣站將匯聚深茂鐵路、東莞地鐵2號線以及規劃中的深圳地鐵20號線、廣州地鐵22號線，還爭取將贛深高鐵南沙支線、廣深第二高鐵接入。同時，香港鐵路有限公司將參與濱海灣站的合作建設運營，形成高鐵、城際、地鐵「三鐵合一」，屆時從該站乘坐軌道40分鐘到達香港。

據了解，作為東莞對接粵港澳大灣區的核心地區和特色合作平台，東莞濱海灣新區已吸引港鐵公司為代表的一大批港澳企業投資。據雙方簽訂戰略合作意向協議書顯示，重點在新區軌道交通和TOD（以公共交通為導向的開發）綜合開發開展深度合作。該工程將對標香港西九龍站，在濱海灣核心區的沙角半島建設深茂鐵路濱海灣站，並開展濱海灣站樞紐TOD開發建設，形成「三鐵合一、綜合交通、站城一體」，力爭建成大灣區重要樞紐。

廣深莞3市地鐵匯聚

至於「三鐵合一」，除了深茂鐵路之外，濱海灣新區還在爭取將贛深高鐵南沙支線（中南虎城際）、廣深第二高鐵以聯絡線的形式接入濱海灣站。而東莞軌道交通2號線三期作為東莞市中心與濱海灣片區的市域快線，將在濱海灣站接駁深圳地鐵20號線，串聯深圳空港新城與濱海灣新區。未來，廣州地鐵22號線也將規劃在濱海灣站彙集。由此，濱海灣站將成為大灣區唯一的廣深莞3市地鐵匯聚的站點，屆時從該站乘坐軌道6分鐘到達深圳、35分鐘到達廣州、40分鐘到達香港。

據港鐵公司與濱海灣新區合作協議，目前正儘快組建戰略合作小組，擬重點瞄準「站城一體」，將城市綜合體、商業服務等內容包含在濱海灣站的建設中，而這一形式此前在東莞還未有嘗試，濱海灣新區將積極探索。而在「綜合交通」方面，濱海灣站將布局巴士、停車場等其他交通設施，融入綜合交通理念，通過綜合交通盤活周邊商業資源、串聯公共服務配套，帶活整個區域空間。

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

佢係咪連個地方名都係扮新加坡

成個香港都插撚到成隻刺蝟咁

係咪陰謀黎
d 關口 多到仆街

Marina bay

兩地一檢？